美國5年前已發現黑客入侵能源部 共偷咗320gb原始碼 涉國防、太陽能、醫療 造成以億計美元損失 仲幫手hack異見分子

⋯⋯據美國司法部的起訴書，被告人李嘯宇（ Li Xiaoyu 音譯）及董家志（Dong Jiazhi 音譯）為中國公民及居民。當局早在 5 年前已發現二人盗取美國能源部資料。起訴書未有披露受影響的企業名單，但指二人曾入侵多個目標，當中包括私人企業及政府機構，範圍廣涉國防、藥物、太陽能、教育及醫療等，盗取了近 320 GB 的原始碼、技術文件、工程圖表等資料，相信造成數以億計美元損失。他們有時勒索企業以謀利，有時把盗取到的資料販賣予中國政府及其間諜機關。

二人亦被涉為中國國安部提供異見人士電郵登入資料，受影響人士包括至少一名香港抗爭者領袖、西安教堂牧師以及六四抗爭者。西藏精神領袖達賴喇嘛以及成都地下教堂的電郵通訊也被兩人盗取。起訴書指二人快速執行中國政府要求，其中在成都政府禁止當地一所地下教會運作後，兩人隨即截取到教會牧師的電郵。BBC 指該牧師相信為早期被判監禁 9 年的王怡。

此外，兩人被指曾在去年從澳洲國防承辦商盗取資料，被盗的包括軍用人造衛星、通訊系統、微波及激光系統、反化武系統、艦艇直升機集成系統等資料。兩人年初亦曾入侵、破壞及偵查澳洲一家太陽能公司的網路系統。司法部同時指控李曉宇及董家智兩人至少入侵四間美國公司的疫苗及藥物數據，但未知行動是否成功。

真正國家安全